Entry位Data Analyst今年開咩價好?

最近開始搵工，投既都係偏BA方向既Data Analyst，唔太知開咩價先叫合理範圍，想請教下大家。

個人情況:
三大乞食science科fg，爛grad，有偏BA既DA intern exp，Database/SQL/Python/Data visualization tools順手，soft skills ok，ML部分係u讀過識調包但深入既可以當唔識，big data相關既野eg. hadoop，spark係0。投咗一星期cv，zoom/phone in咗兩份。

18k

咩類型公司？
往年係呢個價，但今年咁開價會唔會直接出局。我之前internship個老板開過offer俾我話14k*13，講到市價好低咁，係咪pua我。

想知Database/SQL/Python/Data visualization tools 係學到咩程度

Lm

讀完DataCamp個DA track既程度，不過intern時就最多用到group by，join下table，restructure d data。Python係u讀ML course時做下d簡單project，識用幾個ds related packages。

Intern時砌咗三個月dashboard，automate ETL，起dashboard後面既data model，打下d簡單code砌圖咁。

其實主要應該睇公司
大少少你咪開17k 18k或者再高
你識幾多唔係重點
問題係佢想要個人到底想成做乜
禁下tableau/sql gen下report既 初入係咁上下
細公司/startup個range可能會再低啲掛?

調包？咩term黎，香港有呢個term？

Thanks Ching
Ching做緊呢行？
如果唔想砌死一世dashboard，有咩其他data related skillset係有市場需求既?

投乜撚野

我平時搵source自學都會用中英文search野，唔多唔少都會帶到d 大陸terms，如果你睇到唔舒服，sorry。

下次講返英文算啦